---
title: 谈谈你对keep-alive的了解
date: 2021-05-21
tags:
 - Interview
---

## 是什么

vue系统自带的一个组件，功能：是来缓存组件的，以此来提升性能。

## 使用场景

如果用户访问的页面每次都是相同的，那么没必要请求多次，直接使用 `keep-alive` 缓存起来就可以了，这样下次在进入这个页面可以节省请求和渲染时间以此提升性能。

## 注意点

当从列表页进入详情时，需要根据id获取具体的详情页数据，此时如果详情页使用了 `keep-alive`，如果在 `created` 发送请求的话，第一次正常请求，随后把第一次的数据进行缓存；当换另一个id进入详情页，因为使用了keep-alive不会请求新的数据而导致页面出错。

解决方案：把请求放到 `activated` 函数中，把上一次的id值保存，判断新id与旧id是否一致，不一致再请求，否则无需再次请求。
